[隨口up]其實搞社會運動有冇得運用數學方程式

啱啱見到有個post，討論緊不合作運動未來應該點走。

其中有個位，就係有人話「又要不合作運動，但又要搞唔到市民，搞嚟做乜」，又有人話「凡事唔好去咁盡，留一線」。

我忽然間諗，其實背後個問題係，究竟應該點樣拿揑或者控制不合作運動、三罷對普通市民嘅壞影響，從而將反對我哋嘅人數降到最低，將支持/體諒我哋嘅人數最大化。於是就諗，會唔會其實可以用數學/經濟學評估到一個運動帶嚟嘅cost-effectiveness。

例如，用survey問吓部分selected individuals，如果我哋下星期發動某某行動，叫佢哋rate佢哋對行動嘅acceptance係幾多，從而推算普遍人嘅接受程度，再決定行動方向/細節。

不過世界上好似無聽過有人咁樣搞運動所以都冇先例可循，可能其實好撚無謂，靠經驗仲好。我自己都唔係呢方面專家，純粹睇下大家點睇。

好事來。

要投果個接受結果係有d困難
因為社會運動嘅重點唔係有幾多人接受
而係想團結大家
純粹計人數做唔到哩個效果
反而會令少數人諗自己離左群
人數造成壓倒性嘅無力感

補充一點
但我覺得可以搞左先
只係要註明結果嘅用途係好似民調咁
唔係有咩決定性用途